高慧然：最強的弱隊

看了很多年世界盃足球賽，老實說我還是不很明白足球與國家之間的關係。我有自己喜歡的球隊，阿根廷、巴西、荷蘭、施丹時代的法國……通常是因為球星而捧他們所屬的國家隊，但從來不曾因為足球而愛上某一個國家。換言之，我不曾因為美斯而愛上阿根廷。贏也好，輸也罷，我看不出球隊強盛與國家強盛之間有邏輯上的必然性。

直到我看到今屆日本隊，看到他們如何與實力、名氣、體能、高度超班的比利時隊殊死決戰，真正看到了球隊與國家之間的關係。

一支弱隊，在兩球在手的情況下應該怎麼做？即使死守到底，也是戰術之一種，不會有人有任何異議。可是日本隊由始至終不打算守，而是眾志成城去打一場硬仗。我看過最不客氣的評論說日本隊畢竟欠缺大賽經驗，兩球在手不懂得改變戰術。的確，與比利時隊相比，日本隊相當稚嫩。可是連我這個從不踢波的人都知道死守是最保險的做法，日本隊怎麼可能不知道？他們不只為贏波而戰，他們有比贏更重要的目標，他們為國家和民族尊嚴而戰，情願戰死沙場，這是戰士的使命，也是出戰的意義。

日本隊輸了，但日本兩個字贏得了全世界的尊重。我也終於明白了球隊與國家的關係，國家隊，它代表了一個國家的形象。我相信會有人因為日本足球隊而愛上日本。

最弱嘅强國隊

摩洛哥 仲可惜啦

2099年，一老人垂危對孫子說：「等中國足球在世界盃出線，一定要寫在紙上燒給我，我在下面也高興。」孫子說：「放心吧爺爺，我一定努力活到那一天。」
結果孫子活不到那一天，他死後在天堂遇到上帝，上帝說：我能滿足你一個願望。他說：能把日本島沉了嗎？上帝說：這個難度太高，換個吧。孫子又說：那我要中國隊世界盃出線。上帝擦了擦頭上的汗說：你前一個願望是甚麼？

戰術上死守輸得仲快
比利時換入爆炸頭之後高波頂十球輸十球
唔谷上去任人燒味死梗

根本比利時同日本係兩班波

鐘意日本不過唔鐘意日本足球隊

白癡, 分組賽最後果場Hea踢, 講乜嘢”不只為贏波而戰”

Hea 到搓波搓到我呆左